毀三輕鐵站 兩少年判入更生中心 需各賠 14 萬

兩名分別17及15歲的男生今年9月7日凌晨，於屯門區三個輕鐵站破壞多項設施，二人早前承認三項刑事毀壞罪，還押至今午（3日）於屯門裁判法院接受判刑。署理主任裁判官張潔宜判刑時指即使被告有高尚理念，也不能用非法方式表達 ，認為短期的扣押，可幫助被告改過自身，成為奉公守法的人，判二人入更生中心，另須分別向港鐵賠償逾14萬元。

張官判刑時指，被告年紀輕，對社會運動有看法，而二人有預謀犯案，破壞公共運輸系統，影響到使用港鐵設施的市民，案情嚴重，感化令或社會服務令皆不能反映案情嚴重性及為市民帶來的諸多不便；二人及其家人聞判後皆表現冷靜。

辯方求情指，郭溢朗小二時被確診讀寫及語言障礙，以及過度活躍症，專注力不足，升中後更患上焦慮症。而郭用了不正確的途徑表達理念，幸案發乃凌晨2時，輕鐵已停駛。郭現感到內疚，並向公眾道歉。

辯方續指，郭由9月被捕至今，已被還押了88天，對他已是極大懲罰，背景被告亦指他已覺悟前非，被告現於屯門青年學院就讀資訊科技課程，希望法庭判以非監禁式刑罰，讓他繼續學業。

辯方今呈上17封求情信，其中郭小學班主任稱，今年9月屯門有年輕人輕生，加上6月以來的社會事件，影響到被告的情緒。

另外，辯方律師為15歲少年求情時指，被告患有亞士保加症，無案底，其背景報告指他頭腦簡單，但行為良好，犯案只是一時衝動，承諾日後會用合法渠道去表達己見。辯方律師亦呈上10封求情信，包括被告、父母撰寫的求情信。

17歲郭姓被告及15歲被告上月承認三項刑事毀壞罪，指二人於今年9月7日凌晨，於屯門蝴蝶邨輕鐵站、屯門泳池站和兆康站破壞5部售票機、7部拍咭機及12部閉路電視，包括向鏡頭噴黑漆。張官當時下令兩人須各向港鐵賠償逾14萬元。

案件今開庭時，控方提出覆核賠償令的金額，指根據《裁判官條例》第98條指，裁判官就某項罪行可，只可判處不超過10萬元的賠償令，控方遂申請由每人賠償逾14萬元，改為每人賠償10萬元。但張官指，該條例是指每項控罪可判處賠償的金額，並非整體賠償金額，故維持判處二人各須賠償逾14萬元。

案件編號：TMCC1824/2019

Where is 612

禁細個冇連登account
要眾籌都上唔到嚟開po

咁mtr 點賠俾香港人
高鐵 沙中線 出軌x2 經常壞車 721 831

推到有眾籌

推

認真問 應唔應該老破?

夾100萬剩低係用黎補償佢地失去的時間同精神傷害

How can help him?

政治審判

申請破產

熱狗

人地要買音響架

手足

留返緊急用 幾時更急唔係你哋呢啲一般人知道

籌比佢地！

所以be water 不被捕好重要

唔好保護和理非，佢地比人拉好快放返

屯門區議員幫手開個眾籌,
一日夠還請啦

屌 仆街紅官 我地要幫佢地賠 仲要養埋佢地呢幾年

夾錢

夾錢啦

之前有人問過刑毀既賠償612會唔會幫 612 好似無回應過呢個問題

餓底破壞完有冇問黑警攞返錢

眾籌 老破完先過數

更生中心要坐幾耐 錢銀事小

入去教佢做人

算唔算留案底?

夾

申請破產，過一排咪又一條好漢

入更新中心姐係點 要坐幾耐

612呢？

612出黎俾錢啦 屌你老母

坐一年

破產左先？
破產期偷偷地幫手足會唔會重好？
如果唔係真係係陪140萬

脫軌可以當冇事真係好神奇

link

在更生中心，犯人會先被羈留2至5個月，刑期由懲教署署長考慮過犯人的紀律及進展後才確定。其後，犯人會被轉送至另一更生中心，居住1至4個月（時期由懲教署署長考慮過犯人的需要及進展後確定），犯人期間可在指定時段出外學習、工作或做某些獲批准的活動。

罰錢都無

應該唔可以破產期內 係破產後先可以幫

眾籌呀

屌你 612 是否應該出黎俾錢啊

612 有錢啊

邊撚個官呀屌佢屎眼

屌 姐係坐幾耐都唔知

Push有冇眾籌？

可以點幫，唔想佢地老破但又唔想咁樣比左黨鐵

眾籌？

屌你老母612去撚咗邊

你都戇鳩，14萬就破產， 連登仔一晚貼士都唔止呢個數

召喚區議員

錢可以解決到嘅問題就唔係問題

區議員呢 要幫手呀

612咧

俾黨鐵賺？

律師應該聯絡到星火同612 佢地有冇義務律師？

之前都係有人提過呢件事 都係好多人問有無眾籌可以幫手

推 夾錢！

更急咪再籌囉

有樣好處條可以用罪犯更新條例,三年無再犯可洗底，呢啲唔計坐監。

搞破產, 一個仙都唔賠

樓上叫2個細路申請破產既我屌你老母臭閪呀
612呢？收撚左成億 連24萬都唔拿出黎幫2個細路

睇落即係 max 9 個月監禁?

612

又屌612做咩

咁細個就破產？ 你真係當黃張華咁講 最多以後唔搭的士？ 以後食平d囉 人地請就豪d囉
咁就算？

ok ，計住數裝修到黨鐵毆番14萬出黎

民記冇人睇 對唔對得住手足

[民記文字直播] 第二十八次民間記者會 暴政矯詐冤未雪 訴求未竟誓不休

次次籌旗都無辦法
都唔知點幫

四年後都係18歲

押到認罪？ 88日 btw 612 呢個時候唔出黎等幾時

push

推到有基金自動聯絡佢地
或者可以眾籌

Push

叫佢地申請612

抵啦 亂破壞野

有幾個考慮
1. 我地出錢即係比番錢黨鐵
2. 如果之後仲有好多人要賠錢 會增加我地呢邊既財政負擔
3. 破產對嗰兩個細路既影響
4. 嗰兩個細路既意願

眾籌啦 你地一蚊都唔洗出

啲人一黎就一句612呢 屌你老母
唔講以為佢捐左幾多出去

叫人破產係咩玩法
同兩個細路割？

眾籌

緊急同法治一樣
定義任搬

直接眾籌啦

盲屌612
一係冇腦 一係分化

睇都未睇 乜撚都屌咗先
雖然唔知係咪分化撚

612唔受？
眾籌

佢地破壞完找番條數好合理喎

唔係你破產就收嗲啦，咁叻你自己破囉屌你老母，講埋曬啲風涼話

話唔想比俾黨鐵賺 所以唔捐錢比手足既 我懷疑你地既身份

Push.

如果612咁都唔幫其實幾時先會幫？

明知正苦一定想釘死612
咁人地緊係要小心唔好行差踏錯搵定頭盔架啦
唔識法律
但我9估佢唔可以直接幫手賠
應該係用其他名目去比
推到有法律意見

，

要個10幾歲細路老破 都痴痴地

眾籌！！

From tg谷

今天下午2:30屯門法院判决:

~25歲姓劉男子改到12月19日2:30仍在屯門法院三樓判刑。
~17歲姓郭少年和15歲姓陳少年，法官沒有理會他們已被還押86天、被判更新中心(沒有刑期)，限明天中午12時前各賠償14萬元給港鐵
(有律師和基金跟進)！

唔係破產咁簡單，法庭命令如果賠唔到要坐監。

第227章 《裁判官條例》 第68條 因不繳付款項等行為而受監禁的刑期表

(1)除成文法則另有規定外，對於因不繳付根據定罪而判決須繳付的款項(不論是罰款或就罪項標的之財產或罪犯所造成的損害而須繳付的款項)，或因無足夠扣押物以抵償此等款項，行使簡易程序司法管轄權的裁判官，可判處其認為就案情而言是符合公正原則的監禁刑期，但無論如何不得超過下表所定的最長刑期 —— (由1958年第30號附表修訂；由1995年第13號第57條修訂)
凡款額—— 監禁刑期不得超過——

不超過$2,000 7天

超過$2,000但不超過$5,000 14天

超過$5,000但不超過$10,000 1個月

超過$10,000但不超過$25,000 3個月

超過$25,000但不超過$50,000 6個月

超過$50,000 12個月

推到有眾籌
咁細個乜都坐夠 仲要入

最多坐半年 扣埋佢已經羈押左嘅時間應該三個月 之後出返黎守年半監管令，三年唔犯事就會洗底

有無屯門議員開個眾籌支援下呢2個後生手足

屌你老母狗官 仲要格硬要人賠足十四萬 啲有錢人細路就咩有宗教信仰減刑

咁樣就唔應該破 等 612 回應再眾籌吧

分化撚

。

啲硬膠仔係明比黨鐵賺，仲叫你班友快快趣諗計去比錢黨錢

日日俾人打
#懲教死全家

紅磡炒車單野賠左俾乘客未

點解612唔即時批左依筆款先

mtr出軌賠錢未

Shut up and take my money

同問

紅磡出軌賠錢未？
有冇手足當時係車上告尻狗鐵？

推呢個，唔好再屌612
612 明明做左好多野

係判超重

咁多個站俾人拆, 你拉得幾多個
整返好大學站先講喇

612 幫啦， 612 唔幫我地自己眾籌幫！

坐左88日都唔夠

議員幫手搞眾籌

揾612幫手先
幫唔到我地夾!

大人唔肯罷工，要班細路企出黎

更生中心冇得扣已經羈押咗嘅時間嫁
完全係睇表現

可以點幫到佢地

要眾籌，課金救手足!

612有回應過，十分關注
而且議員有幫手眾籌
fc左先啦屌舊聞當新聞

利申（天水圍議員）

pushh

俾你講咗添
狗官

講個笑話比大家聽
香港係法治社會

唔係係講笑，有眾籌我一定捐。

推眾籌

咁細個。。。

有冇眾籌

算

15歲（破產）

罪成就一定有案底 唔洗諗

612咁多錢就應該要比呢啲，11月22話關注之後就冇聲氣，係時候要再監察下佢地

係咪有屯門區議員眾籌？冇人搞就我地搞

一定課金！
You are not alone.

根本判得超重
88日乜都夠啦 仲要賠又要坐

叫佢地破產嘅全部都係鬼

剛剛出新聞，俾時間佢地。
或者搞定眾籌先。

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

先14萬
點會叫人搞破產

612快撚手做野喇，d錢儲埋等樓價跌？

612 拿拿林磅水啦 錢就識收 人又唔幫

88日+更新中心
大人都唔洗咁重

唔賠會點？

呢個真係垃圾PO 成班垃圾叫人破產

嗯，拉唔哂，所以唔好拉

你媽靈堂火警

分化撚/on9多係咁
正路都知啱先判完跟進都要少少時間

夾錢LA 齊上齊落呀

唔使講咁多，眾籌開始

眾籌比佢哋呀

呢條友又係doj滲透法院

› public › pdf › congratulations

張潔宜裁判官. 張潔宜女士在律政司任職達16. 年。她在1996年加入當時的律政. 署擔任助理檢察官。1997年獲委. 任為檢察官，在最初的30個月派. 駐律政司民事法律 ...

on9 佢要賠咪繼續拆囉
為咗十幾萬要破產真係有病

612幫手啦

仲要咁細個

痴撚線

十幾萬唔洗破產 點都幫

咧你老母

案件今開庭時，控方提出覆核賠償令的金額，指根據《裁判官條例》第98條指，裁判官就某項罪行可，只可判處不超過10萬元的賠償令，控方遂申請由每人賠償逾14萬元，改為每人賠償10萬元。但張官指，該條例是指每項控罪可判處賠償的金額，並非整體賠償金額，故維持判處二人各須賠償逾14萬元。

屌你老母連個控方都話唔駛判咁重
你老母閪個張官仲係堅持要14萬
仆街黎架真係

眾籌豪比佢 之後再就紅磡出軌單野告9佢?

個垃圾裁判官又落場踢波

希望有人識佢哋，可搞眾籌

咁細個可以破產咩

邊撚個提破產我見一個封一個

套餐一定要做

狗官

okay 咁眾籌囉, 咁一定要輕鐵嘔凸番出嚟

十幾萬破乜撚野產呀屌！
六一二呢？去哪了？？
唔幫既，我地眾籌一日都搞撚掂啦

咁你幫佢地眾籌安家費未？（唔計14萬賠款）

拉

好彩連登有起底功能 唔係我一定嬲嬲豬

搵人整沙律

strong push

同埋要上訴

五分鐘

DOJ, 屌你老母

眾籌！

屌 612

推到眾籌

弟弟

之前食大J食沙律唔係幫佢地咩

自問月供612飯錢都all in但呢個基金係透明度最低 收左咁多捐款 ..但冇人真正了解佢地幫咗咩人㗎
勇武手足就話人太多幫唔哂 ..呢樣嗰樣又唔批
咁到底咩情況下嘅手足佢先會批錢幫手？實際又幫咗幾多人？受捐款數目咁大 大家當然希望佢幫到一個得一個
絕對應該包括呢28萬 利申 唔介意另外眾籌俾呢兩個後生仔

仲要虐待式
衰過坐監

612唔幫就眾籌比佢地！

平時出黎都有10萬人，一人夾28蚊都得啦，最多聽晚果餐食面包姐！！

幫堆
希望出一分力

推到有眾籌

隻垃圾的士狗撞完人有52萬
我地唔係28萬都籌唔到吖嘛？

我要捐錢
推

一人一舊都快啦

屌你老味，想知入更生中心幾耐？

點解可以有名嘅

更生中心係咪即係「阿sir今日心情好撚曳」嗰啲？

刑事毀壞

推，幫幫手

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

sor

我夾 搵區議員眾籌

721 831 101 1111

我諗件事講咗5日都無
黨鐵完全冷處理咗件事

叫人申請破產嗰d真係要block撚哂
當人condom要人自生自滅 屌你老母

其實點解冇人知個閪官每次判完邊度走

有得捐一定捐！

阿sir今日心情好撚拽

推 眾籌

笑撚死個個都搵612，都唔知有幾多錢賠到

整爛野唔洗賠咩
唔洗坐監咪好
不過更新中心都差唔多

15歲17歲點撚樣嘔10萬出嚟啊屌你老母

眾籌啊

手足要幫手記住出聲 大把人撐

612去左邊

太子站港鐵高層賠返條命未?

推 籌比佢
叫佢破產同二次傷害有咩分別

叫個細佬攞14萬，呢條紅官都on9，一定要清算法官

全港逾百間中學今年9月進行聯校人鏈活動，其中屯門一所中學外多名學生及市民高叫口號期間，一名六旬清潔男工持鎅刀指嚇人群。男工早前承認管有攻擊性武器罪。裁判官今判刑時指，事件有一定嚴重性，雖然接納男工因受滋擾而犯案的說法，但提醒他當時應該直接離開現場、又或用其他正當方式處理，不應用刀指嚇人群。裁判官考慮到事件中無人受傷，男工亦有悔意，最終判他接受100小時社會服務令。

被告楊華望（62歲）被指於上月9日在屯門天主教中學外管有一把鎅刀。案件今在屯門裁判法院判刑，被告沒有律師代表。

署理主任裁判官張潔宜判刑時指，被告事發時亮出的鎅刀，為日常工作所用，用意是指嚇學生及市民，要求他們停止高叫口號。幸好他當時聽取在場老師的建議，收回鎅刀離去，事件中無人受傷。張官考慮到被告沒有刑事案底、有悔意及社會服務令報告正面，決定給予他一個機會，判他接受100小時社會服務令。

辯方早前求情指，反送中風波「數十年一遇」，本案於「唔常見狀態下發生」，被告當時在一時情緒激動及氣盛下犯案，亮刀只想指嚇對方，並沒有使用意圖。

9 月 9 日九龍文理書院外有學生築起人鏈，一名男子不滿活動「太嘈」，手持鎅刀到場與學生爭執，混亂間傷及一名女教師。涉案男子今（11日）在觀塘裁判法院承認一項傷人罪。張潔宜署理主任裁判官稱，考慮被告是在特別情況才犯罪，人鏈活動或對他人構成困擾，而被告一人面對數十人，可想像雙方有機會情緒激動，被告感害怕，一時衝動下才揮舞鎅刀，判處監禁2個月。

裁判官指，考慮被告承認控罪，過往亦有暴力記錄，即時監禁是無可避免，但被告上一次犯案已於 17 年前，相信被告已改過自新。被告現年已 60 多歲，加上事主傷勢並不嚴重，亦無證據顯示會有永久傷害，故判囚 2 個月。

辯方大律師李家齊求情時指，希望法庭考慮現時社會動盪，被告不懂處理，一時魯莽，並非蓄意傷人。

辯方指，今時今日在媒體及網上片段可見，因政見不同而干涉一班黑衣人的話，「如果一個人獨處（落單）就會被圍毆」，故被告心中有恐懼，才會揮舞鎅刀自衛，無辜或意外地傷害事主，所幸事主傷勢並不嚴重。辯方強調，被告一時魯莽，並非蓄意傷人。

被告有 26 次案底 辯方：帶鎅刀因修理冷氣

對於被告身上帶有鎅刀，辯方重申被告於案發前曾修理冷氣，故?刀在身亦不足為奇。

辯方透露，被告為 65 歲獨居長者，亦有 90 多歲的父親在老人院需照顧。被告有 26 次案底，其中 9 次和暴力有關，大部分則涉及毒品。

被告符柱標（65歲，退休）被控於本年 9 月 9 日，在牛頭角沐虹街文理書院（九龍）外，非法及惡意傷害杜珮瑜。

案發於本年 9 月 9 日上午 7 時許，當時約 80 人於文理書院（九龍）校外組成人鏈，高叫口號。被告隨後因嘈音問題與在場人士起爭執，期間被告情緒激動，揮舞 5 吋長的鎅刀。33 歲女教師杜珮瑜遂上前企圖分開兩批人，遭被告?傷右手中指及無名指間的指縫，造成撕裂，須縫 6 針。

被告其後向不知名方向逃走。警方經調查後認出被告，於同日晚上在被告家中將其拘捕。被告在警誡下否認控罪，指自己「被好多著黑衫嘅人包圍」，因為「好驚」，所以揮舞鎅刀，但不清楚有否弄傷事主。

唔係

通常3-5個月
但出到黎要守行為兩年定三年

更生中心已經叫好 唔洗勞動
一日到黑讀讀讀

黨鐵: 今次發啦，可以整得仲靚過以前，絕對支持。

想開post笑下添

星火幫唔幫到手

更新中心即係返學
已經算好好㗎啦

on 9 夾比佢啦

pish

如果係我情願老破,賠俾黨鐵?不了

黨鐵將會付出140萬去換取呢14萬既代價

個官明知被告冇賠錢能力都照判

有無眾籌link

捱到有

好好撚多
Rc仔係煩在守監管令
要守兩年

幫你老母申請破處啦

係用嚟支持手足，手足唔係condom，
手足因為大義已經被屈入更新中心，
唔可以要佢再老破，
而且仆街黨鐵之後唔會報大數問大股東政府拎返?
你一日搭緊黨鐵，
用緊八達通，住緊黨鐵旗下物業，
用緊佢地管理公司，你都俾緊錢黨鐵㗎啦...

香港人唔搭黨鐵，
唔用八達通，唔租，唔買黨鐵物業，
唔用黨鐵旗下管理公司，
你未可以令佢蝕超過28萬添

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

1個鐘就夠左目標30萬
我del左whatsapp紀錄無左

個鐘就夠左目標30萬
我del左whatsapp紀錄無左